<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE locale SYSTEM "../../dtd/locale.dtd">

<!--
  * locale/es_ES/installer.xml
  *
  * Copyright (c) 2014-2019 Simon Fraser University
  * Copyright (c) 2000-2019 John Willinsky
  * Distributed under the GNU GPL v2. For full terms see the file docs/COPYING.
  *
  * Credits: https://wizdam.sangia.org/wiki/index.php?title=wizdam:_Spanish_(es_ES)
  *
  * Localization strings for the es_ES (Español (España)) locale.
  *
  -->

<locale name="es_ES" full_name="Español (España)">
	<message key="installer.additionalLocales">Más configuraciones regionales</message>
	<message key="installer.administratorAccount">Cuenta de administrador/a</message>
	<message key="installer.administratorAccountInstructions">Esta cuenta de usuario/a será el administrador/a del sitio y tendrá total acceso al sistema. Tras la instalación se pueden crear cuentas de usuario/a adicionales.</message>
	<message key="installer.checkNo"><![CDATA[<span class="form_error formError">NO</span>]]></message>
	<message key="installer.checkYes">Sí</message>
	<message key="installer.clientCharset">Juego de caracteres del cliente</message>
	<message key="installer.clientCharsetInstructions">La codificación que debe utilizarse para los datos enviados y recibidos desde los navegadores.</message>
	<message key="installer.configFileError"><![CDATA[El archivo de configuración <tt>config.inc.php</tt> no existe o no se puede leer.]]></message>
	<message key="installer.connectionCharset">Juego de caracteres de la conexión</message>
	<message key="installer.connectionCharsetInstructions">La codificación que debe utilizarse para los datos enviados y recibidos desde la base de datos. Debería ser la misma que la del juego de caracteres del cliente. Nótese que esta funcionalidad sólo es compatible con MySQL &amp;gt;= 5.x. o PostgreSQL &amp;gt;= 8.x. Seleccione "No aplicable" si su servidor de base de datos no cumple estos requisitos.</message>
	<message key="installer.contentsOfConfigFile">Contenidos del archivo de configuración</message>
	<message key="installer.createDatabase">Crear nueva base de datos</message>
	<message key="installer.createDatabaseInstructions">Para utilizar esta opción, el sistema de la base de datos debe ser compatible con la creación de bases de datos remotas y su cuenta de usuario/a debe tener los permisos necesarios para crear nuevas bases de datos. Si la instalación falla con esta opción activada, cree la base de datos manualmente en su servidor y ejecute de nuevo el instalador con la opción deshabilitada.</message>
	<message key="installer.databaseCharset">Juego de caracteres de la base de datos</message>
	<message key="installer.databaseCharsetInstructions">La codificación que debe utilizarse para los datos almacenados en la base de datos. Nótese que esta funcionalidad sólo es compatible con MySQL &amp;gt;= 5.x. o PostgreSQL &amp;gt;= 8.x. Seleccione "No aplicable" si su servidor de base de datos no cumple estos requisitos.</message>
	<message key="installer.databaseDriver">Controlador de bases de datos</message>
	<message key="installer.databaseDriverInstructions"><![CDATA[<strong>El sistema actualmente solo es compatible con MySQL y PostgreSQL. En caso de que no puedas seleccionar alguno, comunícate con el administrador de tu sistema para asegurarte de que tu servidor tenga las extensiones de PHP necesarias.</strong>]]></message>
	<message key="installer.databaseHost">Host</message>
	<message key="installer.databaseHostInstructions">Deje el nombre del host en blanco cuando se conecte mediante sockets de dominio y no por TCP/IP. Esto no es necesario con MySQL, ya que utiliza sockets automáticamente si se introduce "localhost", pero sí lo es con otros servidores de bases de datos como PostgreSQL.</message>
	<message key="installer.databaseName">Nombre de la base de datos</message>
	<message key="installer.databasePassword">Contraseña</message>
	<message key="installer.databaseSettings">Configuración de la base de datos</message>
	<message key="installer.databaseUsername">Nombre de usuario/a</message>
	<message key="installer.encryptionInstructions">Bcrypt se aplica de forma segura como algoritmo estándar de cifrado de contraseñas según los estándares de ScholarWizdam.</message>
	<message key="installer.encryption">Algoritmo de encriptación de contraseña</message>

	<!-- Installer -->
	<message key="installer.appInstallation">Instalación de ScholarWizdam</message>
	<message key="installer.appUpgrade">Actualización de ScholarWizdam</message>
	
    <!-- INTRO -->
    <message key="installer.installationIntro"><![CDATA[<h4>Versión ScholarWizdam {$version}</h4> <p>Gracias por descargar con Sangia Publishing House (SPH) su <strong>ScholarWizdam</strong>. Antes de seguir, lea el archivo <a href="{$baseUrl}/docs/README" target="_blank">LÉAME</a> incluido en este software. Para más información acerca de Sangia Publishing House y sus proyectos de software, visite el sitio web <a href="http://wizdam.sangia.org/" target="_blank">de SPH</a>. Si ha de informar sobre algún error o tiene preguntas sobre asistencia técnica en ScholarWizdam, consulte <a href="http://forum.wizdam.sangia.org" target="_blank">foro de asistencia</a> o visite en línea <a href="https://github.com/wizdam/wizdam-lib#issues" target="_blank">el sistema de información de errores</a> de SPH. Aunque el foro de ayuda es el método preferido de contacto, también puede enviar un correo electrónico a nuestro equipo a <a href="mailto:wizdam.contact@gmail.com">wizdam.contact@gmail.com</a>.</p>]]></message>
    
    <!-- SECURITY — BCRYPT INFO -->
    <message key="installer.securityBcryptInfo"><![CDATA[El cifrado de contraseñas utiliza <strong>bcrypt</strong> — un algoritmo de hash seguro y estándar de la industria. No requiere configuración adicional.]]></message>
    
    <!-- UPGRADE INFO -->
    <message key="installer.upgradeInfo"><![CDATA[<h4>Actualizar</h4> <p>Si está actualizando una instalación ya existente de ScholarWizdam and OJS 2.x, <a href="{$upgradeUrl}">haga clic aquí</a> para actualizar.</p>]]></message>
    
    <!-- SYSTEM REQUIREMENTS -->
    <message key="installer.systemRequirements"><![CDATA[<h4>Requisitos de sistema recomendados</h4> <ul> <li><a href="http://www.php.net/" target="_blank">PHP</a> &gt;= {$phpRequiredVersion}; está utilizando actualmente PHP {$phpVersion}{$wrongPhpText}</li> <li><a href="http://www.mysql.com/" target="_blank">MySQL</a> &gt;= 5.x o <a href="http://www.postgresql.org/" target="_blank">PostgreSQL</a> &gt;= 8.x</li> <li><a href="http://httpd.apache.org/" target="_blank">Apache</a> &gt;= 1.3.2x o &gt;= 2.0.4x o Microsoft IIS 6</li> <li>Sistema operativo: Cualquier SO compatible con el software anterior, incluidos <a href="http://www.linux.org/" target="_blank">Linux</a>, <a href="http://www.bsd.org/" target="_blank">BSD</a>, <a href="http://www.sun.com/" target="_blank">Solaris</a>, <a href="http://www.apple.com/" target="_blank">Mac OS X</a> y <a href="http://www.microsoft.com/">Windows</a></li> </ul> <p>Ya que SPH no dispone de recursos para probar todas las combinaciones posibles de las diferentes versiones de software junto con sus plataformas, éste no garantiza que el sistema opere correctamente.</p>]]></message>
    
    <!-- POST-INSTALL NOTE -->
    <message key="installer.postInstallNote"><![CDATA[<p>Se puede cambiar la configuración después de la instalación editando el archivo <tt>config.inc.php</tt> en el directorio base de ScholarWizdam, o utilizando la interfaz web de la administración del sitio.</p>]]></message>
    
    <!-- SUPPORTED DATABASES -->
    <message key="installer.supportedDatabases"><![CDATA[<h4>Sistemas de bases de datos compatibles</h4> <p>Sólo se ha probado ScholarWizdam en MySQL y PostgreSQL, aunque otros sistemas de gestión de bases de datos aceptados por <a href="http://adodb.org/" target="_blank">ADOdb</a> podrían funcionar de forma completa o parcial. Puede enviar al equipo de ScholarWizdam informes de compatibilidad o parches de código para DBMSs alternativos.</p>]]></message>
    
    <!-- PRE-INSTALL STEPS -->
    <message key="installer.preInstallSteps"><![CDATA[<h4>Pasos para la preinstalación</h4> <p>1. Los siguientes archivos y directorios, junto con su contenido, tienen que ser editables:</p> <ul> <li><tt>config.inc.php</tt> es editable (opcional): {$writable_config}</li> <li><tt>public/</tt> es editable: {$writable_public}</li> <li><tt>cache/</tt> es editable: {$writable_cache}</li> <li><tt>cache/t_cache/</tt> es editable: {$writable_templates_cache}</li> <li><tt>cache/t_compile/</tt> es editable: {$writable_templates_compile}</li> <li><tt>cache/_db</tt> es editable: {$writable_db_cache}</li> </ul> <p>2. Se debe crear un directorio para guardar los archivos cargados y debe ser editable (ver a continuación "Configuración del archivo").</p>]]></message>
	
	<message key="installer.upgradeInstructions"><![CDATA[<h4>Versión ScholarWizdam {$version}</h4> <p>Gracias por descargar con Sangia Publishing House su <strong>ScholarWizdam</strong>. Antes de seguir, lea el archivo <a href="{$baseUrl}/docs/README" target="_blank">LÉAME</a> y los archivos <a href="{$baseUrl}/docs/UPGRADE">ACTUALIZAR</a> incluidos en este software. Para más información acerca de Sangia Publishing House y sus proyectos de software, visite el sitio web <a href="http://wizdam.sangia.org/" target="_blank">de SPH</a>. Si ha de informar sobre algún error o tiene preguntas sobre asistencia técnica en ScholarWizdam, consulte <a href="http://forum.wizdam.sangia.org" target="_blank">foro de asistencia</a> o visite en línea <a href="https://github.com/wizdam/wizdam-lib#issues" target="_blank">el sistema de información de errores</a> de SPH. Aunque el foro de ayuda es el método preferido de contacto, también puede enviar un correo electrónico a nuestro equipo a <a href="mailto:wizdam.contact@gmail.com">wizdam.contact@gmail.com</a>.</p> <p>Le <strong>recomendamos encarecidamente</strong> que haga copias de seguridad de sus bases de datos, directorio de archivos y del directorio de instalación de ScholarWizdam antes de llevar este proceso a cabo.</p> <p>Si está utilizando un <a href="http://www.php.net/features.safe-mode" target="_blank">Modo Seguro de PHP</a>, asegúrese de que la directiva max_execution_time en el archivo de configuración php.ini está en su límite máximo. Si se alcanza este u otro límite de tiempo (p. ej. la directiva "Timeout" de Apache) y el proceso de actualización se interrumpe, será necesario hacerlo de forma manual.</p>]]></message>
	<message key="installer.localeSettingsInstructions"><![CDATA[Para obtener compatibilidad completa de Unicode (UTF-8), seleccione UTF-8 para todas las configuraciones de caracteres. Tenga en cuenta que esta funcionalidad sólo es compatible con el servidor de las bases de datos MySQL &gt;= 5.x. o PostgreSQL &gt;= 8.x. Tenga también en cuenta que la compatibilidad completa de Unicode requiere PHP &gt;= 7.4.0 compilado con soporte para la <a href="http://www.php.net/mbstring" target="_blank">mbstring</a> biblioteca (habilitada por defecto en instalaciones más recientes de PHP). Si su servidor no reúne los requisitos expuestos, puede tener problemas al utilizar conjuntos de caracteres extensos. <br /><br /> Su servidor actualmente acepta mbstring: <strong>{$supportsMBString}</strong>]]></message>
	<message key="installer.allowFileUploads"><![CDATA[Su servidor actualmente permite cargas de archivos: <strong>{$allowFileUploads}</strong>]]></message>
	<message key="installer.maxFileUploadSize"><![CDATA[Su servidor actualmente permite cargar archivos con un tamaño máximo de: <strong>{$maxFileUploadSize}</strong>]]></message>
	<message key="installer.localeInstructions">El idioma principal que se utilizará para este sistema. Consulte la documentación de ScholarWizdam si está interesado en la compatibilidad de idiomas que no figuran en esta lista.</message>
	<message key="installer.additionalLocalesInstructions">Seleccione idiomas adicionales para este sistema. Las revistas almacenadas en el sitio tendrán disponibles estos idiomas para su uso. Además, desde la interfaz de administración del sitio se pueden instalar idiomas adicionales en cualquier momento.</message>
	<message key="installer.filesDirInstructions"><![CDATA[Introduzca la ruta completa de un directorio existente donde se deban guardar los archivos. Este directorio no debe ser accesible desde la web. <strong>Asegúrese de que este directorio existe y es editable antes de la instalación.</strong> Los nombres de ruta para las ventanas tienen que utilizar barras oblicuas; p. ej. "C:/mirevista/archivos".]]></message>
	<message key="installer.databaseSettingsInstructions">ScholarWizdam requiere el acceso a una base de datos SQL para almacenar sus datos. Vea los requisitos del sistema para obtener una lista de bases de datos compatibles. En los campos siguientes, introduzca la configuración que utilizará para conectarse a la base de datos.</message>
	<message key="installer.installApplication">Instalar ScholarWizdam</message>
	<message key="installer.upgradeApplication">Actualizar ScholarWizdam</message>
	<message key="installer.reinstallAfterDatabaseError"><![CDATA[<strong>Atención:</strong> Si el proceso falla en algún momento durante la instalación de la base de datos, podría necesitar desinstalar la base de datos ScholarWizdam o las tablas de bases de datos antes de proceder a su reinstalación.]]></message>
	<message key="installer.overwriteConfigFileInstructions"><![CDATA[<h4>¡IMPORTANTE!</h4> <p>El instalador no puede reescribir automáticamente el archivo de configuración. Antes de proceder a utilizar el sistema, abra <tt>config.inc.php</tt> en un editor de texto adecuado y reemplace los contenidos por los del campo de texto que se muestran a continuación.</p>]]></message>
	<message key="installer.installationComplete"><![CDATA[<p>La instalación de ScholarWizdam se completó con éxito.</p> <p>Para comenzar a utilizar el sistema, <a href="{$loginUrl}">inicie sesión</a> con el nombre de usuario y la contraseña que introdujo en la página anterior.</p> <p>Si desea recibir noticias y actualizaciones, puede:</p> <ol> <li><a href="http://wizdam.sangia.org/wizdam/register" target="_new">Registrar</a> su revista, conferencia o recopilación y recibir actualizaciones de software o parches de seguridad entre otras cosas.</li> <li>Únase a nuestra <a href="http://wizdam.sangia.org/informed" target="_new">lista de debate</a> para ScholarWizdam, Harvester, Lemon8-XML, o todos los anteriores.</li> <li>Subscríbase al <a href="http://wizdam.sangia.org/blog" target="_new">blog Sangia Publishing House</a> <a href="http://wizdam.sangia.org/blog/feed" target="_new">canal RSS</a>.</li> </ol> <p>Si tiene preguntas o comentarios, visite el <a href="http://forum.wizdam.sangia.org" target="_new">foro de ayuda</a>.</p>]]></message>
	<message key="installer.upgradeComplete"><![CDATA[<p>La actualización de ScholarWizdam de la versión {$version} se ha completado con éxito.</p> <p>No olvide activar la opción "instalado" en su archivo de configuración config.inc.php, poniéndola en modo <em>On</em>.</p> <p>Si no está registrado y desea recibir noticias y actualizaciones, <strong>regístrese en <a href="http://wizdam.sangia.org/wizdam/register" target="_new">http://wizdam.sangia.org/wizdam/register</a>.</strong> Si tiene preguntas o comentarios, visite el <a href="http://forum.wizdam.sangia.org" target="_new">foro de ayuda</a>.</p>]]></message>

	<message key="installer.filesDir">Directorio de cargas</message>
	<message key="installer.fileSettings">Configuración del archivo</message>
	<message key="installer.form.clientCharsetRequired">Debe seleccionar un juego de caracteres del cliente.</message>
	<message key="installer.form.databaseDriverRequired">Debe seleccionar un controlador de bases de datos.</message>
	<message key="installer.form.databaseNameRequired">Se requiere el nombre de la base de datos.</message>
	<message key="installer.form.emailRequired">Se requiere una dirección de correo electrónico válida para la cuenta de administrador/a.</message>
	<message key="installer.form.encryptionRequired">Debe seleccionar el algoritmo para encriptar las contraseñas de los usuarios/as.</message>
	<message key="installer.form.filesDirRequired">Se requiere el directorio que se utilizará para guardar los archivos cargados.</message>
	<message key="installer.form.localeRequired">Debe seleccionar una configuración regional.</message>
	<message key="installer.form.passwordRequired">Se requiere una contraseña para la cuenta de administrador/a.</message>
	<message key="installer.form.passwordsDoNotMatch">Las contraseñas de administrador/a no coinciden.</message>
	<message key="installer.form.separateMultiple">Separar valores múltiples mediante comas</message>
	<message key="installer.form.usernameAlphaNumeric">El nombre de usuario/a del administrador/a sólo puede contener caracteres alfanuméricos, guiones y guiones bajos, y debe empezar y terminar con un carácter alfanumérico.</message>
	<message key="installer.form.usernameRequired">Se requiere un nombre de usuario/a para la cuenta de administrador/a.</message>
	<message key="installer.installationWrongPhp"><![CDATA[<br /><strong>ADVERTENCIA: La versión actual de PHP no cumple los requisitos mínimos para la instalación. Se recomienda actualizar a una versión más reciente de PHP. </strong>]]></message>
	<message key="installer.installErrorsOccurred">Se han producido errores durante la instalación</message>
	<message key="installer.installerSQLStatements">Instrucciones para instalar SQL</message>
	<message key="installer.installFileError"><![CDATA[El archivo de instalación <tt>dbscripts/xml/install.xml</tt> no existe o no se puede leer.]]></message>
	<message key="installer.installFilesDirError">El directorio especificado para los archivos cargados no existe o no se puede escribir.</message>
	<message key="installer.installParseDBFileError"><![CDATA[Error al analizar el archivo de instalación de la base de datos <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.installParseEmailTemplatesFileError"><![CDATA[Error al analizar el archivo de la plantilla de correo electrónico <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.installParseFilterConfigFileError"><![CDATA[Error al analizar el archivo de configuración del filtro <tt>{$file}</tt>.]]></message>
	<message key="installer.locale">Configuración regional</message>
	<message key="installer.locale.maybeIncomplete">Las configuraciones regionales marcadas pueden estar incompletas.</message>
	<message key="installer.localeSettings">Configuración regional</message>
	<message key="installer.oaiSettings">Configuración OAI</message>
	<message key="installer.oaiRepositoryIdInstructions"><![CDATA[Un identificador único que se usa para identificar los registros de metadatos indizados desde este sitio mediante <a href="http://www.openarchives.org/" target="_blank">Open Archives Initiative</a>, el protocolo para la recopilación de metadatos.]]></message>
	<message key="installer.oaiRepositoryId">Identificador de repositorio</message>
	<message key="installer.publicFilesDirError">El directorio de archivos públicos no existe o no se puede escribir.</message>
	<message key="installer.releaseNotes">Notas de la versión</message>
	<message key="installer.securitySettings">Configuración de seguridad</message>
	<message key="installer.beacon">Beacon</message>
	<message key="installer.beacon.enable">Proporcione una identificación única del sitio y la URL base de OAI a Sangia Publishing House únicamente con fines estadísticos y de alerta de seguridad.</message>

	<!-- Installation upgrade warnings -->
	<message key="site.upgradeAvailable.admin"><![CDATA[¡Hay una nueva versión de ScholarWizdam disponible! Está utilizando la versión de ScholarWizdam {$currentVersion}. La versión más reciente de ScholarWizdam es {$latestVersion}. Visite <a href="http://wizdam.sangia.org/download" target="_new">esta página</a> para descargar la versión más reciente y para encontrar instrucciones para la actualización.]]></message>
	<message key="site.upgradeAvailable.manager"><![CDATA[¡Hay una nueva versión de ScholarWizdam disponible! Está utilizando la versión de ScholarWizdam {$currentVersion}. La versión más reciente de ScholarWizdam es {$latestVersion}. Contacte con su administrador/a del sitio ({$siteAdminName}, <a href="mailto:{$siteAdminEmail}">{$siteAdminEmail}</a>) para avisarles de esta nueva versión. Podrá encontrar más información <a href="http://wizdam.sangia.org/download" target="_new">aquí</a>.]]></message>
</locale>
